 \documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc} 
     
\sloppy

\title{Implementação e Comparação de Algoritmos de Ordenação Comuns e Híbrido Proposto}

\author{Hernandes Erick de Sousa Rodrigues\inst{1}, João Pedro dos Santos Patrocínio\inst{1}}


\address{Departamento de Computação -- Universidade Federal do Piauí
  (UFPI)\\
   64.049-550 -- Teresina -- PI -- Brazil
} \documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc} 
     
\sloppy

\title{Implementação e Comparação de Algoritmos de Ordenação Comuns e Híbrido Proposto}

\author{Hernandes Erick de Sousa Rodrigues\inst{1}, João Pedro dos Santos Patrocínio\inst{1}}


\address{Departamento de Computação -- Universidade Federal do Piauí
  (UFPI)\\
   64.049-550 -- Teresina -- PI -- Brazil
}

\begin{document} 

\maketitle

\begin{abstract}
  This paper is a homework for the Algorithm Projection and Analysis subject,
  offered at the first semester of the year of 2019 by professor Guilherme
  Amaral Avelino, from Computer Science Department of UFPI. In this document,
  the specifications of the 1st Pratical Activity, provided at 04/30/2019 - 0:00,
  will be attended, talking about the implementation and comparation of sorting algorithms like Bubblesort, Quicksort, Insertionsort, Heapsort and Mergesort, also proposing a hybrid-sorting algorithm.
\end{abstract}
     
\begin{resumo} 
    Este artigo é um trabalho realizado para a disciplina de  Projeto e Analise de
    Algoritmos, ofertada no 1º semestre de 2019 pelo professor Guilherme Amaral
    Avelino, do Departamento de Computação - UFPI. Neste documento, será atendida as
    especificações do 4º Trabalho Prático, disponibilizado às 30/04/2019 - 0:00,
    tratando da implementação e comparação de algoritmos de ordenação como o Bubblesort, Quicksort, Insertionsort, Heapsort e Mergesort, além da proposição de um algoritmo de ordenação híbrido.
\end{resumo}


\section{Introdução}
A  teoria da complexidade computacional  aborda  estudos  relacionados  a  complexidade  téorica  computacional,  classificando  problemas  computacionais  de  acordo  com  sua  dificuldade  de resolução. O critério de dificuldade é definido pela quantidade de recursos exigidos para execução do algoritmo para solucionar o problema, quantificando recursos computacionais, de rede, de componentes de circuitos e de núcleos de processamento (no caso da computação paralela).

A ordenação é uma das primitivas mais importantes em vários sistemas, por exemplo, banco de dados, já que é a operação dominante no tempo de execução de um sistema inteiro. Entretanto, tem uma longa lista de trabalho ao melhorar a sua eficiência \cite{hamada2012practically}.


\section{Problema Proposto}


O problema do fluxo máximo é uma poderosa ferramenta de modelagem, capaz de representar uma grande variedade de problemas praticos.  
As aplicações mais óbvias incluem maximizar o fluxo de:
\begin{itemize}
\item Um líquido através de uma rede de tubos;
\item Mercadorias em uma rede de distribuição de mercadorias;
\item Veículos em uma rede de transportes;
\end{itemize}

Podemos representar os problemas de fluxo maximo como um grafo valorado pode ser interpretado como uma rede de
canalizações onde o peso das arestas  são as capacidades de cada canalização ou a capacidade do arco.

Petrodutos que transportam  óleo, gás natural, biocombustíveis renováveis, dentre outros produtos, por meio de uma malha sólida de dutos de te tamanho \textit{G} A empresa busca determinar o fluxo máximo de óleo (em m³/s) que pode ser transportado na rede da figura abaixo, que tem como nó de origem \textit{s}  e como nó destino \textit{t} um consumidor final. Os valores nos arcos representam as capacidades máximas em cada arco (em m³/s),  se utilizam de algoritimos de fluxo maximo diariamente. 

\section{Corte Minimo}
    Suponha que G possua dois vértices especiais e distintos s, chamados origem e destino respectivamente com as seguintes propriedades:
O primeiro é uma fonte que alcança todos os vértices;
O destino é um sumidouro alcançado também por todos.
Um fluxo f de s a t em G é uma função que a cada arco e associa um número não negativo f(e) satisfazendo às seguintes condições:
\begin{itemize}

\item O primeiro é uma fonte que alcança todos os vértices;
\item O destino é um sumidouro alcançado também por todos;


\end{itemize}

Considerando  S um conjunto de vértices do grafo tal que S contém o vértice s mas não contém o vértice t. Seja S* = V – S. Então (S, S* ) é chamado um corte separando o vértice s do vértice t.
Para qualquer rede o valor do fluxo máximo do vértice fonte s para o vértice sumidouro t é igual a capacidade do corte mínimo.

\section{Conclusão}
Acabou caralho


\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{sbc-template}

\end{document}
 \documentclass[12pt]{article}